<resources>
    <string name="app_name">LHS</string>

    <string name="haan_text">ہاں</string>
    <string name="nahi_text">نہیں</string>

    <string name="q1">.1 کمیو نٹی کے ساتھ کام کرنا</string>
    <string name="q2">.2 شخصی رابطہ</string>
    <string name="q3">.3 ما ں کی صحت</string>
    <string name="q4">.4 خاندانی منصوبہ بندی</string>
    <string name="q5">.5 نو زئداہ بچے کی نگہداشت</string>
    <string name="q6">.6 دست /اسہال کا علاج اور روک تھام</string>
    <string name="q7">.7 کھا نسی یا سانس کی بیماری</string>
    <string name="q8">.8 حفا ظتی ٹیکے اور وٹا من-اے</string>
    <string name="q9">.9 غذائیت</string>
    <string name="q10">.10 بچوں کی نشو ونما</string>
    <string name="q11">.11 بیما ریوں کی دیکھ بھال  اور بیما ریو ں سے بچاؤ</string>
    <string name="q12">.12 ڈینگی بخار</string>
    <string name="q13">.13 تپ دق</string>
    <string name="q14">.14 ایڈز/ جنسی بیماریاں</string>
    <string name="q15">.15 صحت و صفائی</string>
    <string name="q16">.16 فرا ہم کردہ اشیاء</string>
    <string name="q17">.17 رپورٹنگ</string>

    <string name="q1.1">1. کیا صحت کی کمیٹی فعال ہے.</string>
    <string name="q1.2">2. کیا عورتوں کا گروپ  فعال ہے.</string>
    <string name="q1.3">3. کیا روزانہ اوسطا6 -5 گھروں میں جا تی ہیں.</string>
    <string name="q1.4">4. کیا  مقامی مرکز صحت میں  پچھلے ماہ کلاس میں شمولیت کی.</string>
    <string name="q1.5">5. کیا مقا می سکولوں میں  صحت کے بارے میں تعلیم دی.</string>
    <string name="q1.6">6. کیا CMW سے رابطہ رکھتی ہیں(تصدیق کریں کہ ہیلتھ ورکرپچھلے ماہ بچے کی پیدائش کے وقت CMW کے ساتھ موجود تھی)</string>

    <string name="q2.1">1. کیا ما حول کا جائزہ لے کر بات کا آغاز کرتی ہے</string>
    <string name="q2.2">2. کیا رویہ  دوستانہ اور ہمدردانہ ہے</string>
    <string name="q2.3">3. کیا بات پوری توجہ سے سنتی ہے</string>
    <string name="q2.4">4. کیا اپنی بات  یا پیغام کو بہترے  اور پراسرار طریقے سے بیان کرتی ہے</string>
    <string name="q2.5">5. کیا کمیو نٹی سے صحت کا پیغام دھرانے کے بعد یقن دھانی کرلیتی  ہے کہ پیغا م سمجھ آ گیا</string>

    <string name="q3.1">1. کیا اپنے علاقے کی تمام حاملہ خواتین کا ڈائری میں اندراج کرتی ہے اور  انہیں رجسٹر کرتی ہے؟(ہیلتھ ورکر اور بنیادی مرکز صحت کے ریکارڈ سے تصدیق کریں)</string>
    <string name="q3.2">2. کیا باقاعدگی سے  حا ملہ خواتین کا مرکز صحت  اور CMW سے معائنہ کرواتی ہے؟</string>
    <string name="q3.3">3. کیا  حمل کے دوران غذائی ضرو ریات ، ذاتی صفائی،آرام، ماں کے دودھ کی اہمیت اور ڈیلیوری کروانے کے بارے میں مشورہ دیتی ہے؟</string>
    <string name="q3.4">4. کیا  حا ملہ خواتین کو آئرن(فولاد) اور فولک ایسڈ کی گو لیاں فراہم (مہیا) کرتی ہے</string>
    <string name="q3.5">5. کیا تشنخ سے بچا ؤ کے ٹیکے لگوانے کا انتظام کرتی ہے۔اور حاملہ خواتین کو ڈیلیوری سے پہلے CHLORHEXIDINE مرہم فراہم کرتی ہے؟</string>
    <string name="q3.6">6. کیا حمل /پیدائش کے دوران/پیدائش کے بعد کی خطرناک علامات بنا سکتی ہے؟ (جو بھی متعلقہ معلومات پو چھیں اس پر دائرہ لگا دیں)</string>
    <string name="q3.7">7. کیا حمل /پیدائش کے دوران/پیدائش کے بعد کی خطرناک علامات پیچید گیوں کے بارے میں حا ملہ اور اس کے گھر والوں کو آگا ہ کرتی ہے؟</string>
    <string name="q3.8">8. کیا ان ممکنہ پیچیدگیو ں کےحل کے  لیے حا ملہ اور گھر والوں کے ساتھ مل کر تیاری کرواتی ہے</string>
    <string name="q3.9">9. کیا بچے کی پیدائش کے بعد ما ں کو مختلف مشورے  دیتی ہے؟(کچھ نئی ماؤں  سے پوچھ کر تصدیق کریں)</string>
    <string name="q3.10">10. کیا زچگی کے  بعد ما اور بچے کا معائنہ کر کے صحت  کارڈ کے متعلقہ کالم مکمل کرتی ہے</string>

    <string name="q4.1">1. کیا خاندانی منصوبہ بندی کی اہمیت اور مختلف طریقوں سے واقف ہے؟</string>
    <string name="q4.2">2. کیا معمول کی ملاقات میں اہل جو ڑوں کو  منصوبہ بندی کی ترغیب دیتی ہے؟</string>
    <string name="q4.3">3. کیا رضا مند خواتین کو  کنڈوم/ گو لیا ں فراہم کرتی ہے؟</string>
    <string name="q4.4">4. کیا انجکشن یا امپلانٹ آپریشن کے لیے خواتین کو مرکز صحت ریفر کرتی ہے؟</string>
    <string name="q4.5">5. کیا  خا ندانی منصوبہ بندی پر عمل کرنے والوں سے درست طریقہ استعمال  اور پیش آنے والی دشواریوں کے لیے مسلسل رابطہ رکھتی ہے؟</string>
    <string name="q4.6">6. کیا تکلیف یا دشواری کی صورت میں انہیں درست مشورے فراہم کرتی ہے؟</string>

    <string name="q5.1">1. کیا اس ماہ  پیدا ہو نے والے تمام بچوں کا پیدائشی  وزن کر کے  نشو نما کا رڈ میں درج کیا؟</string>
    <string name="q5.2">2. کیا ایسے بچوں کی نشاندہی کر سکتی ہے جن کو ہسپتال لے جا نا ضروری ہے؟(مثلا کو ئی بھی پیدائشی نقص، بچے کا فورارونا ،بچے کا سست ہو نا،رنگت نیلی ہو نا، دودھ پینے میں مشکل ،سانس کی رفتار تیز ہو نا، یرقان زیا دہ دہو جانا،قے شروع ہو نا  یا کوئی اور خلا ف معمول نشانی نظر آنا)</string>
    <string name="q5.3">3. کیا نو زائیدہ کو پیدائش کے آدھے گھنٹے  کے اندر ماں کا دودھ پلا نا شروع کرواتی ہے؟</string>
    <string name="q5.4">4. کیا پہلے ہفتے میں  بچے کے لیے بی-سی جی کا ٹیکہ اور پو لیو کے قطرے  پلوا نے کا انتظا م کرتی ہے؟</string>
    <string name="q5.5">5. کیا دودھ پلانے میں ماں اور  بچے کی  تکا لیف اور دشواریوں ما ں کی مدد کرتی اور انہیں مشورے دیتی ہے؟</string>

    <string name="q6.1">1. کیا اسہال میں مبتلا بچے میں پانی/نمکیا ت کی کمی جانچنے کا طریقہ کا معلوم ہے؟(چارٹ کی مدد سے پو چھیں)</string>
    <string name="q6.2">2. کیا او-آر-ایس بنانے اور استعمال کرنے کے بارے میں جانتی ہے؟(سپر وائزر ایسی ماؤں سے ملےجن کے بچے پچھلے پندرہ دنوں میں دست کی بیما ری میں مبتلا ہوئے۔ پھر ان میں سے کم از کم دو ماؤں سےیہ سوالات پو چھیں)</string>
    <string name="q6.3">3. بچے کو دست /اسہال  شروع ہو تے ہی کیا ماؤں نے لیڈی ہیلتھ ورکر  کے کہنے پر بچے  کو او-آر-ایس پلا نا شروع کردیا تھا؟</string>
    <string name="q6.4">4. کیا ماؤں کو بتایا گیا تھا کہ بچے کو کتنی مقدار میں او-آر-ایس  پلا نا تھا؟</string>
    <string name="q6.5">5. کیا ماؤں کو او-آر-ایس بنانا سکھا یا گیا تھا؟( ان سے کہیں کہ وہ آپ کو او-آر-ایس بنا کر دکھائیں یا زبانی تفصیل سے بتائیں)</string>
    <string name="q6.6">6. کیا ماؤں نے دست/اسہال کی بیماری کے دوران  بچوں کو اپنا دودھ  پلانا جاری رکھا اور بڑے بچوں کو خوراک بھی ساتھ ساتھ دیتی رہیں؟</string>
    <string name="q6.7">7. کیا ماؤں کو بتایا گیا تھا کہ بچوں کو  کن صورتوں میں فورا  مرکز صحت یا  ہسپتال  لے جا نا ضروری ہے؟( مثلا قے آنا ، بے ہوش ہونا، دورے پڑنا ، بچے میں پانی کی کمی کی علامات وغیرہ وغیرہ)</string>

    <string name="q7.1">1. کیا بچے کی سانس کی رفتا ر صحیح طور  پر گن سکتی ہے؟</string>
    <string name="q7.2">2. کیا بچے میں "پسلی چلنے" کو  پہچان سکتی ہے۔</string>
    <string name="q7.3">3. کیا بچے کی حالت کو صحیح طور  پر جا نچ سکتی ہے؟(سانس کی بیماری کے چا رٹ کی مدد سے درجہ بندی کر سکتی ہے)</string>
    <string name="q7.4">4. کیا جانتی ہے کہ بچے کو کن حالتوں میں ریفر کرنا چا ہیے؟( نمو نیہ، شدید نمو نیہ، شدید بیما ریاں)</string>
    <string name="q7.5">5. کیا گھر پر علاج اور دیکھ بھال  کے لیے  ماں کو سمجھا تی ہے؟( اس ماہ بیمار ہونے والے  دو بچوں کی ماؤں سے   پو چھیں)</string>
    <string name="q7.6">6. کیا والدین کو  ادویا ت کی صحیح  مقدار، استعمال کی مدت اور طریقہ سمجھا تی ہے؟</string>

    <string name="q8.1">1. کیا  حفا ظتی ٹیکو ں کی افادیت ، کن بیماریوں کے خلاف اور شیڈ ول بنا سکتی ہے؟</string>
    <string name="q8.2">2. کیا مرکز صحت  کے تعا ون  سے اپنے علاقے میں مقررہ دن   پر حفا ظتی  ٹیکے لگوائے؟</string>
    <string name="q8.3">3. کیا اپنی کمیونٹی  میں  عورتوں اور  بچوں کے حفا ظتی ٹیکے لگوانے  اور وٹا من -اے  کے قطرے  پلانے  کی ترغیب  دیتی ہے؟ ( کم از کم ۲ ماؤں سے تصدیق کریں)</string>
    <string name="q8.4">4. کیا حفا ظتی ٹیکوں کے بارے میں ریکارڈ مکمل ہے؟( ڈائری سے تصدیق کریں)</string>
    <string name="q8.5">5. کیا حفا ظتی ٹیکے  مکمل نہ کرنے والے بچوں  اور عورتوں  رابطہ کرتی ہے؟</string>

    <string name="q9.1">1. کیا بچے کو پیدائش کے پہلے چھ ماہ میں ماں کا دودھ دینے کی اہمیت  کے بارے میں جا نتی ہے؟</string>
    <string name="q9.2">2. کیا اپنی کمیونٹی  میں  ماؤں کو پہلے  چھ ماہ  صرف اپنا  دودھ پلانے کی ترغیب دینے کے لیے مندر جہ ذیل کام  کرتی ہے؟\

    . پیدا ئش کے نصف گھنٹے کے اندر  اندر ما ں کا دودھ شروع کرنا\
        . کسی قسم کی گھٹی نہ دینا  حتی کہ  پا نی  بھی نہیں\
    . بو تل یا چوسنی  کے استعمال کو منع کرنا\
    </string>
    <string name="q9.3">3. کیا بچوں کو ۲ سال تک اپنا دودھ پلانے  کے لیے ماؤں کو ترغیب دیتی ہے</string>
    <string name="q9.4">4. کیا چھ ماہ کی عمر کے بعد  بچے کی  اضا فی غذائی ضرو ریات کے بارے میں ماؤں کو تعلیم دیتی ہے</string>

    <string name="q10.1">1. کیا پانچ سال سے کم عمر بچوں  میں نشو ونما  کی اہمیت کے بارے میں جانتی ہے؟</string>
    <string name="q10.2">2. کیا تین سال سے کم عمر بچوں کا وزن کرنا جانتی ہے؟</string>
    <string name="q10.3">3. کیا اپنی کمیو نٹی کے تمام  تین سال سے کم عمر  کےبچوں کا وزن کرتی ہے؟</string>
    <string name="q10.4">4. کیا وزن کرنے کے بعد  بچوں کی صحت کے کارڈ میں صحیح اندراج کرتی ہے؟</string>
    <string name="q10.5">5. کیا ماؤں کو بچوں کی  نشو و نما  کے حوالے سے معلو مات اور مشورہ دیتی ہے؟</string>

    <string name="q11.1">1. کیا عام بیما ریوں کے نام اور  علامات  بتا سکتی ہے؟(کسی بھی دو بیماریوں کے متعلق پو چھیں)</string>
    <string name="q11.2">  2. کیا نیچے دی گئی بیماریوں سے بچاؤ کے بارے میں تعلیم دیتی ہے اور ہدا یات کے مطابق علاج کرتی ہے؟(کسی بھی دو بیماریوں کے متعلق پو چھیں)
    ۔آنکھوں کی سوزش(سرخ آنکھ)\
    ۔خارش\
    ۔دیگر عام بیما ریاں\</string>
    <string name="q11.3">3. کیا بیماریوں /حادثات  میں علاج کے لیے بر وقت ریفر کرتی ہے ؟(ایسی بیماریا ں جن کا علاج وہ خود نہ کرسکے )</string>

    <string name="q12.1">1. کیا ڈینگی بخا ر کی وجو ہا ت جانتی ہے</string>
    <string name="q12.2">2. کیا ڈینگی بخا ر کی علاما ت جانتی ہے</string>
    <string name="q12.3">3. کیا ڈینگی بخا ر کی  احطیا تی تدا بیر  جانتی ہے </string>
    <string name="q12.4">4. کیا ڈینگی سے متا ثرہ مریض کو ریفر کرتی ہے</string>
    <string name="q12.5">5. کیا اپنے علاقے میں ڈینگی سے بچا ؤ کے لیے صفائی کے اقدامات ، آگا ہی اور  صحت کی تعلیم دیتی  ہے</string>

    <string name="q13.1">1. کیا تپ دق کی علامات جانتی ہے؟</string>
    <string name="q13.2">2. کیا کمیو نٹی  کو تپ دق سے بچا ؤ کی تدا بیر  بتا تی ہے؟(مثلا بی سی جی کا ٹیکہ،صفائی اور حفظا ن صحت  کے اصول ، مریضوں کے بلغم، تھوک کو کھلا نہ چھوڑ نا)</string>
    <string name="q13.3">3. کیا پرانی کھا نسی  یا مریض کو شبہ  پر مریض کو معا ئنہ اور ٹیسٹ کے لیے  مرکز صحت  بھیجتی ہے؟</string>
    <string name="q13.4">4. کیا ادویات کی اہمیت  اور ان کی  کے با قاعدہ اور مسلسل  استعما ل کے بارے میں مریض  کو بتا تی ہے؟</string>
    <string name="q13.5">5. کیا ڈاٹس(DOTS)کے طریقہ کار  پر عمل کرتی ہے؟</string>

    <string name="q14.1">1. کیا ہیپا ٹائٹس/ جنسی بیماریاں ایڈز کے بارے میں جانتی ہے؟(ہیپا ٹا ئٹس کے باے میں ضرور پو چھیں)</string>
    <string name="q14.2">2. کیا کمیو نٹی کو  ایڈز ،جنسی  بیما ریوں، ہیپا ٹا ئٹس کے متعلق  معلومات  دیتی ہے؟(مثلا یہ کس طرح پھیلتی ہیں   ،بیماری کے علامات  اور اس سے  بچا ؤ کے طریقے)</string>

    <string name="q15.1">1. کیا صحت و صفائی کی اہمیت کے بارے  میں جانتی  ہے؟(ذاتی صفائی ، گھر کی صفائی ، علاقے کی صفائی اور صاف پا نی وغیرہ)</string>
    <string name="q15.2">2. کیا علاقے میں صحت و صفائی کے بارے میں  تعلیم دیتی ہے؟(خصوصا فضلا ء کی نکا سی کے بارے میں)</string>
    <string name="q15.3">3. کیا کمیونٹی کو صاف پینے کے  پانی  کے استعمال کی ترغیب  دیتی ہے؟</string>

    <string name="q16.1">1. کیالیڈی ہیلتھ ورکر کے مطابق فراہم کردہ  اشیا ء کے بارے میں معلومات  ہیں؟</string>
    <string name="q16.2">2. کیا اس ماہ مرکز صحت سے ادویات اور دوسری اشیا ء ضروریات  کے مطابق  مو صول ہوئیں؟</string>
    <string name="q16.3">3. کیا کٹ میں موجود ادویات کی تعداد علا ج رجسٹر میں  درج شدہ  ادویات سے مطا بقت رکھتی ہیں؟</string>
    <string name="q16.4">4. کیا بچوں کا وزن کرنے والی مشین مو جود ہے اور صحیح حالت میں ہے؟</string>
    <string name="q16.5">5. کیا تمام رجسٹرز ، چا رٹس اور کارڈز وغیرہ  موجود ہیں؟</string>
    <string name="q16.6">6. کیا ہیلتھ ہا ؤس بورڈ صحیح جگہ پر لگا یا گیا ہے؟</string>

    <string name="q17.1">1. کیا اپنے علاقے کی آبادی اور خا ندانوں کی تعداد کے بارے میں مکمل معلومات رکھتی ہے؟</string>
    <string name="q17.2">2. کیا رجسٹرز ، ڈائری ، ما ں اور بچے کی صحت کا کارڈ اور کمیو نٹی چا رٹ صحیح طریقے سے بھرتی ہے؟</string>
    <string name="q17.3">3. کیا پچھلی ما ہا نہ رپورٹ مر کز صحت میں جمع کرادی ہے؟</string>

    <string name="planning_spinner_hc_hw">Select health centre/health worker</string>
    <string name="planning_spinner_hc_list">Select health centre</string>
    <string name="planning_spinner_hw_list">Select health worker</string>
    <string name="planning_spinner_facility_outreach">Select facility</string>

</resources>
